\documentclass[t]{beamer}
%\usepackage[orientation=paysage,width=200,height=120,scale=2]{beamerposter}
\usepackage{etex}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pst-eucl}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
% \usetheme{Warsaw}

\definecolor{red}{HTML}{DD0000}
\definecolor{green}{RGB}{51,110,23}
\setbeamercolor{block title example}{fg=green}

\title{1ère S : Dérivation - Exercices 2 : Calcul des dérivées}
\author{Sébastien Harinck}
\institute{www.cours-futes.com}
\date{}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[label=pagebanale]
\frametitle{Dérivation - Exercice 1 : Nombre Dérivé}
\pause
\underline{Dans l'exercice 1, il y avait cette consigne :} \\
\pause
Déterminer les équations des tangentes aux courbes des fonctions suivantes :
\pause
\begin{enumerate}[a)]
\item<+-> f définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x) = 3x^3$ (au point d'abscisse 2)
\item<+-> g définie sur $[-1;+\infty ]$ par $g(x) = \sqrt{x+1}$ (au point d'abscisse 5)
\item<+-> i définie sur $\mathbb{R}^* (\textcolor{green}{]-\infty;0[\cup]0;+\infty[})$ par $i(x) = \dfrac{1}{x}$ (au point d'abscisse 3)
\item<+-> j définie sur $\mathbb{R}$ par $j(x) = x^2 - 5x +7$ (au point d'abscisse -2)
\end{enumerate}
\pause
Avec le cours précédent, \pause nous avons une autre manière de calculer la dérivée d'une fonction. \pause Nous n'allons plus nous embêter à calculer la limite du taux d'accroissement lorsque $h \rightarrow 0$. \\ 
\pause Nous allons directement déterminer \textcolor{red}{la fonction dérivée}, \pause grâce aux \textcolor{green}{3 fonctions usuelles} \pause et aux \textcolor{green}{5 règles de dérivation}. 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{a) $f(x) = 3x^3$ au point d'abscisse 2}
\pause
\begin{block}{}
Pour déterminer l'équation de la tangente d'une fonction, vous devez (\underline{maintenant}) :
\pause
\begin{enumerate}[1.]
\item Déterminer la fonction dérivée f'(x) de f(x)
\pause
\item Calculer f'(a)
\pause
\item Puis finalement, déterminer l'équation de la tangente
\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{a) $f(x) = 3x^3$ au point d'abscisse 2}
\pause
\begin{block}{1) Déterminer la fonction dérivée f'(x) de f(x)}
\pause
\begin{enumerate}[]
\pause
\item f(x) est une fonction polynôme définie sur $\mathbb{R}$, \pause donc elle est dérivable sur $\mathbb{R}$.
\pause
\item On utilise la fonction usuelle suivante : \pause $ (x^n)' = \textcolor{red}{n} \times \pause x^{\textcolor{red}{n}-1} $
\pause
\item Et la règle de dérivation suivante : \pause $ (\textcolor{red}{\lambda} u)' = \textcolor{red}{\lambda} u' $
\pause
\item \(f'(x) = \pause (\textcolor{green}{3}x^{\textcolor{red}{3}})' = \pause \textcolor{red}{3} \pause \times \pause \textcolor{green}{3} \pause x^{\textcolor{red}{3}-1} = \pause \textcolor{green}{9x^2}\)
\pause
\item \(f'(2) = 9 \times \pause 2^2 = \pause 36 \) 
\end{enumerate}
\pause
Nous pouvons déterminer l'équation de la tangente : y = f'(a)(x-a) + f(a) \\
\(y = \pause f'(2)(x-2) + f(2) = \pause 36(x-2) + 24 = \pause 36x - 72 + 24 \)
\pause
\[\textcolor{red}{y = 36x + 48}  \]
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{b) $g(x) = \sqrt{x+1}$ au point d'abscisse 5}
\pause
Vous ne pouvez pas encore faire cet exemple cette année. \pause
Vous le verrez l'année prochaine :)
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{c) $i(x) = \dfrac{1}{x}$ au point d'abscisse 3}
\begin{block}{1) Déterminer la fonction dérivée f'(x) de f(x)}
\pause
\begin{enumerate}[]
\pause
\item f(x) est une fonction définie sur $\mathbb{R}$ du type $\dfrac{u}{v}$ tel que $u(x) = 1$ et $v(x)=x$
\pause
\item On va utiliser la règle suivante : $\left( \dfrac{u}{v} \right)' = \dfrac{u'v-v'u}{v^2} $
\pause
\item On utilise la fonction usuelle suivante : \pause $ (x^n)' = \textcolor{red}{n} \times \pause x^{\textcolor{red}{n}-1} $
\item Notre but est de déterminer u' et v'
\pause
\item \(u'(x) = 0\)
\pause
\item \(v'(x) = (x^1)' = 1 \pause \times \pause x^{1-1} = \pause x^0 = 1\)
\pause 
\item \(i'(x) = \pause \dfrac{u'v-v'u}{v^2} = \pause \dfrac{0 \times x- 1 \times 1}{x^2} = \pause \textcolor{green}{\dfrac{-1}{x^2}} \)
\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{d) $j(x) = x^2 - 5x +7$ au point d'abscisse -2}
\begin{block}{1) Déterminer la fonction dérivée j'(x) de j(x)}
\pause
j(x) est une fonction polynôme définie sur $\mathbb{R}$, \pause donc elle est dérivable sur $\mathbb{R}$
\begin{enumerate}[]
\pause
\item On utilise la fonction usuelle suivante : \pause $ (x^n)' = \textcolor{red}{n} \times \pause x^{\textcolor{red}{n}-1} $
\pause
\item Et la règle de dérivation suivante : \pause $ (\textcolor{red}{\lambda} u)' = \textcolor{red}{\lambda} u' $
\pause
\item \(j'(x) = \pause 2 \times \pause x^{ \pause 2 \pause -1} \pause - 5 \pause \times \pause 1 \pause \times \pause x^{\pause 1 \pause -1} \pause + 0 \)
\pause
\item \(j'(x) = \pause \textcolor{green}{2x - 5} \)
\end{enumerate}
\end{block}


\end{frame}

\end{document}

